(BNO VISA)明明只係救生艇

點解咁多人覺得BNO VISA 係平權 完全係兩樣野

正如好多人當自己係移民唔係走難一樣囉

仲要諗盡方法玩太空走難

bno 可以住5+1年變BC，如果一條心去英國住，除咗冇福利之外同BC根本冇分別。就算平權，頭幾年都未必有福利

結論: 5+1唔係平權，但相距遠

其實仲想點？所有BNO即刻變BC 嘅話實際上做唔到，有冇諗過本土啲國民點睇？

咁10月個平權法案究竟係咩嚟

學術討論

都唔係政府提出

咁有乜實際意義

我就絕對反對英國政府真係俾 BNO 直接變 BC

以香港人嘅仆街性格一定拎住 BC 繼續留港服務支共

香港人好多根本就係仆街中嘅仆街 自私賤格到極點

你岩呀 所以我覺得有bno visa 直接比bc已經無乜可能

其實bno visa 嘅岀現 對於bno平權嘅方式/根本唔會實現 係意料中事

個人認為英國唔想違反中英聯合聲明直俾英籍香港人
所以推優惠移民方案
當然你可以話佢係怕左中共
但我覺得而家呢安排都合理
起碼中共而家除左嬲就冇乜理據做其他野
不過5+1 有少少耐
如果2+1 應該會多d人去

現實層面, 歷史責任唔能夠凌駕於潛在既社會反響, 真平權既話先唔理幾多英國人反對, 過多3~5年一定引爆好多社會問題, 爭工作機會/社會福利同資源等等

5+1入就入籍仲想點

唔通無條件BNO轉BC咩

5+1正正係比有心既人去拎英籍同時唔會拎到福利

用5年融入一個西方社會其實好合理, 見工都要試用期啦

得罪講句
我覺得申請既人可能多
但過得曬5+1既人極少

其實派BC都要住夠3年先有褔利

反而我覺得申請既人未必多 申請得既已經深思熟慮過, 有決心先會想走 所以點到捱得過

有可能剩低嘅都係有啲錢嗰批人
不過其實過到5嘅話
剩返嘅1都係for籌錢入籍

好多人遲岀世 連上救生艇嘅機會都冇

走難唔好當自己大爺

BNO有成過百萬人 完全平權真係無乜可能
而家5+1算係折衷既方案

如果有 個班人會唔會上先？
我假設英國真係派bc但一定要你走先有 假設個prepare 時間同bno visa一樣 要你半年內就走 又會有幾多人走講真

其實我都唔明佢現階段 有咩方法可以咁樣做到 所以我覺得無乜可能